其實香港地鐵係咪屌打日本地鐵？

日本啲指示亂、多，
箭嘴又用得唔好
明明係直行轉左佢就用向左箭嘴算
重點係佢一時一樣
轉車又遠

香港指示真係好撚清晰
基本上唔係智障都唔會搵唔到想去既地方
就算金鐘起埋南港島綫都唔覺得複雜
最多覺得有啲遠

唔係。

日本地鐵起標180羊 都成12蚊港紙
搭多兩個站都240羊 17蚊
設備又唔係特別新 特別好

香港由荃灣坐去柴灣
坐成燈
粒鐘都唔洗廿蚊

因為香港地鐵係英國起架嘛 英國地鐵都正架

吓？

香港個轉線系統好屈機 過對面就得

呢個好多先進國家都比唔上

市區舊站就係

而家新起嘅好多都無啦

轉車方便係因為一早諗埋呀嘛，你都識講金鐘行得遠啦

人地最低工資幾多，香港又幾多？.？

但日本d站多好多，差唔多周圍都有
香港好多偏遠地方都無

後面個句俾你再講多次

偏到點先
大埔工業村咁遠?

轉線過對面唔係好正常咩 秦國siam都係

好想香港地鐵同火車可以好似日本咁有特急
又好想可以好似日本咁多幾間公司競爭下
人地就算喺東京市內都有好多選擇
不過以上只能想像

睇佢username 就明啦

都未見過世面

你有冇去過英國?

講緊地鐵喎
市營同jr唔同喎

唔通好似咁先叫好咩

點解咁樣唔好？

全香港得返港鐵一種交通工具好唔好？

日 本大好多喎，而且如果你去過日本就知，其實啲指示一啲都唔亂。係啲香港人唔習慣啫

多站就等於得MTR?
唔答又sidetrack

人地大咁多 邊有得比

成個大阪得一個站做到

梅田地鐵轉阪急行撚到我腳軟

其實有的啲非市區線港鐵站都要行好遠
尖東 美孚

十年後就會有些少進步架喇 等啦

（下圖出自已落實之《鐵路發展策略2014》）

四橋線西梅田轉JR好似係最近

metro垃圾到

JR大站轉車都好麻煩
不過大站啲指示都叫清晰
我覺得日本比香港地鐵好嘅地方係啲櫈舒服啲

東京地鐵個個站都有自己既主題音樂
不過有d站月台窄到死

始終嗰陣時唔係同一間公司呀嘛

屌西鐵都唔係英國佬推 梗係差好多

知唔知西鐵係良心基建
全部月台配置冷氣系統同埋月台幕門

佢個gag唔錯, 值得嘉許

其實以大都會嚟計
東京真係無敵
不過香港其實質素都唔錯
Smrt就真係狗也不屌喇

一個用錢買翻黎，一個幾十年前已經自己研發製造，邊有得比?

俾咁多錢落去 梗係正
係衰在冷板凳

有d地方根本冇需要鐵路 起到咁有d本身應該寧靜嘅地方都要強行開發 咁又好？ 好似西貢咁
再者香港嘅巴士小巴同鐵路站都好好連接 起到咁就係多餘

你唔識日文姐？

新宿站成個迷宮咁

其實smrt有d咩差
好似成日俾人屌咁

日本 亂就唔覺
不過啲啲廣播密到仆街

如果唔係overload嘅話就係

東京，香港，倫敦啲鐵路最正
香港細咁多實易搭啲 冇話屌唔屌打
巴黎地鐵就係食屎大嘅
德國啲地鐵幾靚但好多真係得德文
唔明就好難搞

其實係

先進國家黎計英國地鐵算易搭

有鐵路唔等於強行開發喎
日本，外國都大阪站係鄉郊啦
香港咁塞車，根本只有鐵路系統先可以解決同準時

貪隔離飯香

易搭呀 不過熱到仆街

香港地鐵其實全世界最Top

我電話有Channel News Asia App
成日都彈notification話壞車
差唔多一個月就壞一單

英國有啲線無冷氣

日本鐵路啲指示牌好清楚喎，好似呢個咁教你邊卡落車會近邊個出口：

利申﹕香港嘅都唔差

但係英國地鐵星期六日會停止服務維修

最撚柒亂同麻煩係新宿 成日蕩失路

慢
壞車次數高過香港好多

台北抄到香港對面轉車
中文字型都抄埋

佢當時直頭派人嚟香港學野

台灣佢都唔夠抽

鐵路黎講密集度無城市比得上東京

不過抄到指示牌設計同可讀性都係on9

西武鐵道出咗40000系「S-Train」列車服務，由橫濱直踩落秩父
（四大段鐵路公司營運區間）
列車做座席服務又得，做通勤服務都得，得咗！
（座席服務相當於機場快綫列車）

太恐怖

同大學排名一樣睇你用乜嘢criteria啦
網絡一定東京贏
講user friendliness同方便程度一定係香港

側魚涌

我有留意，好似4個字左右就由起點到新宿

各有千秋啦

屌一睇就知搭都未搭過London metro

Metro

香港地鐵其實係好勁

Underground真係狗也不屌

英國地鐵最慘就係乜都收唔到，同香港比，香港地鐵起碼有得上網雖然慢，但已經好好

壞車
日光日白冇人知放左人落路軌做野，結果車死左嗰幾個員工

去過新加坡一轉我諗除左嗰位成日係到吹奏新加坡嘅巴打外應該冇人唔屌smrt

屌 underground先啱 sor9

頭先打打下無啦啦霖起shenzhen metro

德國>>>香港

突然記起有次交收條撚樣作為香港人唔識搭地鐵

詳情？

其實唔出奇，我淨係識搭出街多嘅西鐵荃灣港島線 其他先要例如咩馬鐵，將軍澳線要check check

港鐵都撈埋 London Overground（路線包括原 Underground 東倫敦線）

Melbourne 都好似有份

下乜撚
唔識合埋個口就去睇醫生啦

不過講起英國地鐵
我好記得增值部機食撚左我張oyster card
之後走去搵staff 搵完一個叫第二個過黎
等左十幾分鐘 第二個睇完
然後第二個又叫第三個過黎
最後等左成半個鐘
終於有個睇落似engineer嘅人過黎
搞完一輪終於整到出黎
總共搞左成個鐘
個日餐飯遲撚曬到

網絡嚟講都唔差嘅
但係就已經舊到仆街
仲要無lift

無計啦 政府經營 又唔擺錢落去

講心香港萛係幾好

收下你把閪口啦

又黎呢個post

少線咪唔撚複雜囉on99

我住左半年
唔會搵唔列
但指示真係亂
好似我講箭嘴個個例子

但我地鐵轉地鐵就行到我仆街

英國百幾年前起完，仲想點好？ 香港地鐵就係英國佬草落咁多年既經驗既實驗之地，對面轉線就係其中一個例子

無記錯歐洲有d國家係有同港鐵合作

坦白講狗鐵各方面都做得唔錯
係近年成日壞車
加價就無撚計 上市公司profit maximisation

大阪地鐵個本町同難波都行撚死人

我吓一句佢都屌 on9 原來依家開post討論要咁撚柒串嘅

巴打大阪住？

SMRT真係冇咩討論價值
都唔明點解可以咁垃圾

呢個真係好好，月台周圍都有呢種指示，有d新車個電視直接話埋你知你一出呢個車門要轉左定轉右去你想去的出口，user friendly到無得彈，好過成班人企喺個地圖面前又唔知自己想去邊，銅鑼灣站實在太多呢d人

去過大阪10嘅日旅行啫

屌 乜撚野 打

崇日狗真係好撚核突

London underground一定係垃圾
冇電話訊號
舊車勁污糟 三十年前既灰麈應該仲係到
駛駛下會同你講我而家唔撚去, 吹咩

難波站轉車 唔係去JR難波的話都可以接受

東京metro轉都營先咁

Raffles Place, Jurong East, Bayfront都可以對面轉喎

新宿個站直頭係迷宮嚟

咁佢紅哂？我講左兩個問題

MTR嘅目標講到明係要成為具領導地位嘅跨國企業
Profit maximization 又點少得

仲有 MTR Express，用瑞士製 Stadler 列車，行 Stockholm 城際路線

上次係東京買pass搭metro+都營行到我
下次搭返jr算

香港地鐵做到急行先講

個距離同香港去中環差唔多
不過香港行去中環條路真係好撚靚

話說人哋嘅運輸部部長一直懸空無人做
就係因為SMRT 壞車太過犀利

日本地鐵有急行？
急行唔係去遠既地方坐黎都嘥氣

得東鐵有潛力做到
不過東鐵又好似唔多算地鐵

上次去日本搭地鐵一開始真係要睇好耐，佢地鐵入面又有分好多唔同名既鐵路，買飛果時都係估下估下咁買。。。

香港

有
副都心線, 東西線

香港無鐵路便當

完

東京多公司搞丫嘛，又早發展
如果佢同香港一樣壟斷經營一樣可以起得好易搭

半頁都未碌完已經有人打大英飛機

佢地得最低工資高
打工仔同香港差唔多

樓主又撚崇日撚

日本地鐵正在好準時 不過港鐵放工時間差唔多一分鐘一班都冇咩可能有時間表

成個post都冇人識得分咩叫地鐵，咩叫近郊通勤鐵路, 混為一談

香港地鐵係好呀，但日本好差又唔覺喎
唔同線唔同落成時間要做到同月台轉乘其實好難，除非你一早預好哂位
你望下南港島線同港島線轉車要行一大段路……
已經唔講唔同公司之間轉車

咩呀得都係崇日狗

香港地鐵的確係英國起 你話英國地鐵垃圾好正常，人地18xx年就起

港鐵指示好？
明明要個出口係後面
個指咀指向前
行左成個大堂先知係另一面

咁多人衝門 點準時開車？

其實只係想講香港唔差
但香港人永遠都唔會覺得香港好

裝修緊咋？咩站咁岸鳩講黎聽下

繁忙時間東京地鐵、JR delay時有發生

香港冇可能有特急，因為班廢老同中坑一定唔識睇啲站之後就x地鐵公司

講真人哋日本直通運轉都真係好方便，一班車就可以去好多地方，仲唔使轉車。不過人哋一有咩事就好大鑊。好似路軌咁啊，東京一個站跳軌延誤可以搞到成半個首都圈嘅列車混亂

因為而家既港鐵公司真係有問題呀嘛，公關差已經夠死

差唔多日日都人身事故，一有就半個東京出事

上野東京線通車後百日combo delay

港鐵係衰在而家奶共買大陸車大陸閘門
同PR成日出事
其他方面公道講句，去過咁多國家又真係無一個可以同香港比

其實做急行有難度，前題你要有避車既地方

香港地鐵>>>>>全世界其他地鐵

英國果個搭完一面都係塵

第一次去日本嗰陣 瘋狂搭錯車

認真有無好過香港既例子？
杜拜？我見佢個個站都好大好靚

台北其實唔差
連登仔最鐘意既同月台轉乘 台北好多個站都有

台北我覺得都追得貼嘅
只係轉車真係追唔到香港

我諗唔到

同埋台北係會講明等埋對面

我要開著個google map瘋狂睇下自已有無搭錯線同搭錯方向，上到車就計著自已要邊個站落車/轉車同轉邊條線

SMRT 紅綠兩條線個訊號系統廢到

鐵路系統一路發展，兩者之間嘅界線都變得模糊
一般民眾唔容易分辨哩兩個概念

好似日本，地鐵同JR/私鐵直通運轉，運作上已經將兩者結合為一

其實OP講得崇日狗三個字，好明顯佢個post已經有前設

桃園機場地鐵，普通車同快車系統嘅價錢

日本好唔新手向
熟既人搭落都方便
但第一次真係

on9

但係硬件上始終有分別
JR唔係每一款車都可以入地鐵範圍，直通地鐵嗰啲車要另外特別design

我自己都係日本住

日本地鐵搖晃度好高 成日撞黎撞去 港鐵冇

OP 日本妹嚟（iirc）

上次唔知撞到咩勁撚響嚇到仆街

而家更新緊啦
過幾年之後會好好多

日本有D車站好殘舊
東京/ 大阪都一樣
香港就算開左幾十年都有一直翻新

基本上佢哋嘅營運模式同運作都同地鐵冇咩分別
好似車入邊咁呀，東京好多私鐵入面嘅座位排列都用面對面，好少車係用一行一行咁排（except 特急）

我都覺，部車一路行一路係咁搖

始終人哋嗰套係窄軌，同香港嗰條路軌闊度窄好多

繼續J新加坡

大部分站都過對面/上落一層就到 極度 user-friendly 淨識呢樣港鐵已經夠哂贏

點解冇人講SBS transit

速度同密度都係完勝

人地好多都係20世紀頭就開業…你港鐵有幾耐歷史

香港咁細都亂就碌柒啦

日本啲地鐵站真係好似時曰光機咁

真係碌柒

其實點樣比姐 人地大咁多

日本一個大站d線計埋來回多過香港咁多

香港比儘咪香港站果到3條線囉 每條線都行到仆街 嫁

你用細站比 轉線/來回都係好近姐

SBS transit兩條線客流量冇紅綠線咁高
就算有breakdowns都唔會有咁大迴響

日本多鐵路公司轉綫一定冇香港咁方便
比着香港都有咁多鐵路公司
個個轉綫站都變到美孚尖東咁樣

鬼叫smrt太經典咩

直頭馬拉松路線咁樣喎大佬

哩個當然喇，只係想帶出兩者界線漸漸變得模糊哩個point
而且一般民眾多數留意外觀，地鐵車、近郊通勤車睇落去又真係差唔多樣

鐵路fan/鐵膠識得睇細節位(哩樣我覺得係鐵路有趣嘅地方)，就會知道兩者差異

美孚尖東咁長就係因為以前係九鐵/地鐵係兩間公司

舊唔=殘，人地啲嘢耐用既話駛乜翻新者
係香港思維先會覺得用咗幾十年就一定好殘舊

將來鑽石山站都係咁

比盡咪1979 東鐵不嬲廢啦，成日信號故障同月台咁殘，仲有一段路又無轉車

咁又係嘅，佢個兩條線就等於香港嘅東鐵同觀塘荃灣線

你真係搭過underground?

呢個真
好多廢老都係咁 上次就見到個
明明有哂廣播話班車去屯門
車上面又有哂指示
佢都要問完其他人再問個職員係咪去元朗
如果mtr搞特急/急行(假設mtr做到) 一定比佢地屌到仆街

有冇覺得近排好似多咗人留意日本鐵路
啲post都推得好快

香港黎講 東涌線/東西馬鐵其實係咪算近郊鐵路

係香港搭慣左就覺得好正常
但好多國家都唔係行過對面就係

有埋主題曲

好多地方都要行到2046

英國就underground啦冇啦啦metro d 咩

記起10年前尼龍帶單嘢
嗰時差啲要停駛

車埋貨正仆街

就連馬鐵都迫到仆街

唔殘都可以翻新, 成個車站黑沉沉咁
比人印象就差左

newcastle叫metro, glasgow叫subway, london叫underground
度度都唔同名

其實嗰陣時都已經要買車， 換新車。
不過唔知點解九鐵嗰陣時冇做，點知兩鐵合併之後更加唔理件事。而家呢排車仲要頂個357年先退休，到時候真係散度

咁依西鐵個走線，美孚尖東又好難起得好近舊站
南昌夠係兩間公司，個月台好好多，可以同東涌線平行

以前頭等有三分之一個位係擺貨唔載人

即刻窒息死都似

同台轉乘都係夾硬整出嚟嘅

你知唔知御堂跟線幾時起？ 觀塘線幾時起

東涌線屬於市區線，車卡設計又同市區三線睇齊，我諗好多人都會認為係地鐵
但係成條線大部份都係地面架空路段，尤其青衣至東涌一段比一般近郊鐵路更近郊(爭在車上冇廁所)

如果南昌都可以做到荔景咁就好

就係知佢有好多年歷史, 先覺得佢應該要翻新

唔會
反而好似係土瓜灣定唔知九龍城嗰啲地方整返個立體交叉
即係話鑽石山至烏溪沙之間嘅車站係靠右行駛，相反屯門至土瓜灣定唔知宋皇台係靠左行駛

咁南昌站跟住公路嚟起

on79
人地東京大幾撚多呀,而且唔係同一鐵路公司,又有私鐵
香港咁細梗係簡單,一過對面就得,因為得一條直路來回
個邊只係你唔睇車就咁直入賴野者,睇得多根本好易
睇下上面指示燈一陣就搵到
按住時間進入就得,又準時

馬鐵去大圍站駁火車條橋真心方便
大阪地鐵都幾多線，有時轉車要行上一層
但指示牌唔夠 個次揸住大阪久遊卡地圖問啊伯
新加坡轉線站次次好似尖沙嘴行去尖東咁

我最深印象 係我當年backpack 去 london
出左站想坐𨋢 佢同我講 下2個站有先有
想坐？ 下2個站啦

訊號系統問題，要執好煩，而且好貴
符合港鐵嘅利潤最大化原則

仲有d出口夠多
上環 中環 銅鑼灣真係屈曬機

最撚on9之一係 行到去個條線
仲要睇清楚邊一面係去邊
落錯左又要行返上去

鰂魚涌上環都係

講起日本站名，鬼佬通常會讀到個重音唔同晒
日本人可能諗俾個編號佢哋記好過

而且中華圈嘅人通常淨係識用中文讀漢字，唔知道日文發音
有個編號容易溝通得多

一直以為英國就subway 英國就underground 其他歐洲地方就metro

諗起第一次搭大江戶線轉淺草線
係藏前站轉車, 跟住指示行行下出左路面
原來同一個站名但無通道連接

咁支那福田站差唔多三十幾個出口，一定屈曬機

其實香港地鐵對面轉車真係屌打 歐洲同一間公司都要行好遠
日本一個城市三四間公司營運 轉車又貴 一係行多半個鐘一係貴幾十蚊
香港係衰到站冇提示

哩個站要記住佢，唔少人中過伏

香港一間公司鐵路範圍咁細都做唔到特急/普通

其實曾經有人討論過metro同都營合併, 不過咁多年黎都仲係空中樓閣

貴 熱 無訊號 轉車遠 成日停

有時連埋一個站叫同一個名
有時連埋一個站叫唔同名
點知唔連埋都可以叫同一個名

同埋月台無出口指示，容易浪費時間和腳程

最經典係國會議事堂
明明三個車站三條線黐埋一齊，但可以有三個唔同嘅名

地鐵做特急幾乎無可能，因為無位畀你避車
其他就…你試下skip一個站當區區議員會唔會屌到你上天？

如果香港地鐵對比日本地鐵70年代啟用嗰堆站
香港係高質啲，車站空間、光線、用色都

仲要係同一間公司

某程度上機場快線東涌線已經係

根本返工時間太多站就有車都上唔到
你唔諗辦法解決佢永遠都係咁撚塞

日本鐵路沿線有好多客流唔高既小站，分急行普通係為左照顧小鎮居民既需要
香港人口密度咁高，個個站都咁多人搭，搞急行你有邊個站可以skip？

學接駁巴咁囉
SKIP一個大站直落下一個站空車接人

仲有新宿站
新宿西口 新宿 同新線新宿

香港人殘廢架嘛，一定要直達架

東鐵我諗應該可以做到 好似而家直通車咁skip哂D站
真係搞急行既話第一個要skip既一定係大學站

多一班車都係上唔到車架喎

大學站應該好難skip，因為冇位爬頭
反而大埔墟，火炭，沙田，旺角東就可以

一陣cu咪出黎屌鬼
同埋而家科學園個邊都開始有d人，都要用大學站

你朝早上水屯門第一個站已經打爆大半架車
你開多幾班都一樣下面D站上唔到人

唔滿意又點? 理得佢啦又唔係hku
淨係科學園既話 巴士都應該夠用

你Skip任何一個站都會有區議員反對
咁已經無得玩啦

如果做優等列車，一定keep唔到而家個班次
好似私鐵京王、東急，繁忙時間入到繁忙路段都唔會避車爬頭，寧願延長行車時間去維持頻密班次嚟應付龐大客量

而家好似西鐵搞緊天水圍>紅墈
其實應該再搞埋屯門飛天水圍到錦上路直出

火車就上水到大埔墟再飛九龍塘同埋火炭插班

日本有無香港咁撚多壞車？

岩岩去完大阪，轉線轉到頭都暈

其實內地"小交路"車既做法係值得參考
例如東鐵既話 可以開大埔墟去九龍塘/沙田去紅磡既短途車
一來唔怕上水粉嶺D人塞滿架車 二來可以早啲回程返去載客

狗鐵都有人攞黎打飛機

區間車一早有啦

壞車唔知，但人身事故差唔多日日有，一有就全線停駛咁濟，一停駛就和味，牽連極廣

曲？

咁呢個唔係鐵路問題
係規劃問題大部分人都要出去返工

其實港鐵除咗有加冇減機制之外 真係冇咩位可以入
大堂同月台絕大部份都有冷氣 就算冇冷氣都起碼有蓋同幕門
月台同車廂夠光猛乾淨 ny uk嘅系統根本冇得比
加上上面巴打提及過嘅轉車月台設計真係好掂
同埋又真係冇咩地方繁忙時間做到一兩分鐘一班車

以前無廁所囉
唔係個個站都肯借

新幹線都有人身事故喇

東鐵月台上蓋遮到黃線
鐵路2.0完全冇計劃改善

香港既都市規劃係接近失敗

第一次去東京人生路不熟 撞正埼京線人身事故 坐咗喺架車成半個鐘都唔開

東鐵線就大部份都有廁所，地鐵就呢幾年畀人屌到仆街先新整d

差唔多十年前響銅鑼灣站急到就黎賴都唔肯借
叫我自己行去時代

起碼唔會格硬逼到抖唔到氣

依家荃灣到葵x嗰堆係咪仲未有

雖然唔鐘意搭地鐵
但香港地鐵真係世界級

咁佢停駛又可以做乜，一係等佢開返，一係就睇有無振替運輸
上次去關西都遇到南海電鐵人身事故全線暫停，結果我由泉佐野行接近半粒鐘落JR日根野

好似講過話車站附近唔知幾多分鐘腳程內有廁所就唔整

雙層頭等有得諗，反正而家有幾多本地人坐頭等
好似JR東日本個陣通勤Green Car

全線用ktt車?

小弟識得日文三兩句 諗住落車問站長 我未開口佢已經比咗張乜乜振替票我 跟住教埋我點轉車

出機場，搭巴士可能仲穩陣

整雙層應該全車座位
未必載得多人過而家企位

第一次去東京就振替輸送

真心同意，去台北地鐵站大到呢，次次去都勁容易蕩失路，又火車又多車站出口，但指個條路又唔係去個度。相反香港地鐵真係好成功，指示牌唔會指左指右指中。

而家頭等全卡都係得一度門, 應該都OK

台北車站嘅指示

果次去大阪住難波
肚痛想翻酒店爆石
然後係難波站盪失路
我個表情：

剩做頭等雙層無乜問題既

佢都預左你會問，做慣做熟喇

全車企位喇重好

香港係好嘅 不過未來發展唔會好大囉 班環保膠起乜都反

雙層整企位會唔會唔夠高

外國遊客都識振替，除非係鐵路迷
所以教埋你好正路

D指示廢到爆
不過有D站幾好 就算轉第條線都係行落樓梯再上就得

而我到依家都仲未搞清楚係咩一回事

睇南港島線新開都知mtr當乘客係弱智

搞唔清楚唔緊要
去到目的地就得

簡單地講就係畀受影響乘客拎住張振替卷搭返其他公司既相近路段或者直情出接駁巴士車你去最近唔受影響既站

上面巴打條link
但係好想知唔同公司之間又點樣計返啲車費錢

諗起粉紅戰隊

多謝巴打們賜教

願問其詳

願聞其詳 先啱

唔會

全對

香港轉車真係屌打級

又係時候loop

台北車站衰在地下街y幾果啲出口唔係天花板show埋出黎

條鐵收左皮果間公司食晒條數
但有講明振替係邊段區間
唔係包你任搭

荃灣交收
佢係荔枝角
理論上10分鐘到啦
屌你30分鐘都未到
話去撚左石峽尾

之後又話個日發燒
屋企有個長期病患要照顧
關我撚事咩

係咪唔識字？

日本咁耐以前起
果時技術落後
同埋太多間地鐵公司
唔似香港一間起哂

個樣毒到出汁
佢黎到個陣唔係講笑
真係想打佢一身

如果係跳軌，出事鐵路公司會問番跳軌者家屬攞番條數

日本幾大？有幾多條鐵？
同香港比 無知左少少喎

正宗死時累人累物

又 話香港改用2層車/其他 依家裝晒幕門要改用第2種車無乜可能 除非重新訂造或者改過晒d幕門

屌打係蝗語

完勝呀

最慘係屋企人

轉車可能係地方大 要行遠d
不過狗鐵有樣野要讚就係唔算太污糟
外國果d我真心唔明點解會咁 我甚至未坐過落去
澳洲更加 點解硬係有人倒瀉可樂

韓國都好乾淨 只係 佢d出入口好多都要行樓梯 我要拎住個gip 行兩次 （我一個 條女又一個）

雖然香港地鐵係方便
但人地東京 大阪 大過香港幾多
冇得比架wo

韓國乾淨？屌你我未見過地鐵入面有蚊同其他小昆蟲囉
重要係首爾釜山地鐵都有
重衰撚過支那
同埋最仆街係有d站要去相反方向既月台要出閘囉

之前去大阪
覺得佢地個月台窄到仆街
放工時間行前啲都行唔到
仲有啲舊站個設計真係世界級
有碌柱頂住大半個月台
行親都好驚跌落去

人地幾多個站幾多條線先

要由地底抽翻你啲排泄物上去好難

香港做唔到特急㗎
主要原因喺月台、渡線、側線唔夠
慢車無位讓快車
要做特急 起碼每個站多兩邊月台嚟做來回線
又要大量挖隧道 同起多條地鐵無乜分別
點解東鐵可以有支那車
就喺多月台

因為一個九鐵一個地鐵囉

無知問下
日本咁多特急 乜急 物急
種類多到咁

但係埋站又見得一條線
其實係點安排？

有冇留意港島線部份站
列車離開站時係落斜 準備到站時係上斜

因為要起動一架列車 (由唔郁變成郁) 需要好大能量
於是利用落斜地心吸力幫手拉郁架車
到站要煞車 要特登比個相反力既brake去抵銷向前度力 又需要好大能量
於是利用上斜地心吸力幫手拉慢架車

慳左好多能源

香港地鐵 宇宙第一

其實你想像下荃灣線分各停 急行 特急
各停就係站站停
急行就係荃灣 葵芳 美孚 太子 尖沙咀 金鐘 中環
特急就係荃灣 太子 尖沙咀 中環
可能車嘅比例係各/急/各/急/各/特 loop
自己按需要對名上車

特急係只在大站上落
其他站飛晒
準急係飛少d站
標準係每站停
至於飛咩站停咩站就要自己睇路線圖
通常搭多幾次就會熟

利申 大阪住左1年

長知識了

班次唔密咪無問題

屌啦 杜拜鐵路網絡勁廢
好多地方係搭鐵去唔到

法國個d有尿味

你連八達通都唔識用就咪喺到扮勁啦

杜拜正一垃圾嚟嘅

香港
我試過搭輕鐵俾蚊咬

淨係講火車嘅話 一日有直通車一日個timetable 都唔會準時 唔洗諗搞咩急行/特急

This post...

又真係無遇過，已經算好乾淨

哈哈哈, 香港地理吊打日本囉, 就係咁簡單

無一條鐵路經皇居地底

呢個真心正
利申之前去台北搭過

一個站最多得兩條線
得兩條線都唔清晰我就真心驚
金鐘除外
不過金鐘啲指示牌已經愈黎愈亂
尤其是係升降機牌
呢度加一個 嗰度加一個
新嗰款又矇矇地又大又有壓迫感

仲有新款PIDS簡直就係世界級
好心就學下設計啦
藍色字配藍色底 啲字又細隻 個mon又反光
西鐵車上面嗰新mon簡直就係浪費資源
好心就學下日本啦
兩個細mon加埋仲多野睇過你 而且又清晰

如果改埋呢樣野香港就真係世界級好

附圖：

香港機鐵有機場快線就要感恩奉獻

好多鐵膠係度

香港要瘋狂播廣告

輕鐵同巴士冇分別 喺戶外地面行
間唔中一隻半隻蚊飛入去咬人有幾出奇

播埋啲冇用既卡通車務資訊
完全失去左本身既功用
又唔理readability

同時有特急 快速 各停 etc etc etc...

即係出左站之後有好撚多條軌同時俾各種車行
係咪？
即係要好霸好多地做多條軌？

最實用都係出口資訊
唔駛次次落車先慢慢搵路

次次去轉日本用完啲換乘app都覺得點解香港咁撚落後

不過始終香港地鐵閃燈路線圖都係屌打台北

IT狗

國會議事堂前同霞關先戥佢擔心, 添馬站揩到少少政府總部都唔得

多數都係得雙軌 (一來一回)
有D站一個方向有多過一個月台
慢車就會讓快車行先

遲啲換中國車
閃燈圖應該都轉哂LCD mon啦

日本地鐵指示好清晰喎

東京metro / JR 報站資訊都清晰過狗鐵好多
狗鐵淨係掛住賣廣告

首先要高官學識open data

其實LCD mon差又差唔晒嘅
但係我始終覺得台北呢隻嚟講
行緊條綫show唔使真心唔太方便

雖然我都係撳電話睇
第二日食search巴士直頭搭巴士

對比圖：
日本

狗鐵

原來東京唔喺日本

坐西鐵7 car車 車廂無mon無指示燈
係架emu入面真係會唔知自己去到邊個站

香港就算東鐵線都冇可能做到急行，因為得雙軌，仲要有支那直通車，加上如果淨係停九龍塘、大圍、大埔、上水，計返時間最多都係快一兩分鐘，曬鳩氣。

日本嗰啲急行講緊係快十幾/幾十分鐘，因為條線夠長，站與站之間多數都係1-2公里，特急一飛就飛四五個站。而香港站與站之間都差唔多成4-5公里，大學去大埔、太和去粉嶺嗰啲更加唔使講。

Show成條線就應該睇紙版路線圖啦
不過英國佬既閃燈圖真心方便

新加坡方便啦
KL就on9既轉線都要比過錢

狗鐵嗰啲所謂動態路線圖根本垃撚圾，個mon又大個人，錢又多個人，咁撚大個Mon都淨係顯示一條線，得閑先轉下其他嘢，有時仲要條線得返半條，真係想睇下條線有咩站嗰啲點睇呀

月台上面嗰啲電視仲仆街，咁大個mon剩係留返少少位寫下一班車嘅時間，其餘嗰啲就喺度賣廣告叫你放低個背囊 屌你老母，寫多幾班車嘅時間唔得咩

當然唔係喇，得一條軌一樣可以畀唔同級別列車用，
簡單地講所有級別既列車都共用同一set路軌，
而係某d站就會分叉開幾條路軌(姐係多幾個月台)，
畀d優等列車係呢d位越過低級過佢地既列車，
呢個其實牽涉到時間表既編制，係好複雜

秦國唔係咪馬鐵？

第一次去日本 真係覺得佢啲箭咀好亂

mon就大個人，但大而無當

mon就大過人，但大而無當

真係好撚窄
大国町真係唔夠清醒都跌落去

我齋拎市中心比

係囉屌
啱先都諗緊 跟馬鐵咁行
南昌就變左同一個月台去香港站同紅磡站
正到仆街
另外九鐵當時將馬鐵咁樣轉
但唔明點解又唔將西鐵轉左落右上去就東涌綫

佢方便唔到我我咪講囉
大就會差啲？規劃先係問題呀
邊個無知呀
再加上又唔係講咩鄉下地方
講緊市中心咪同香港差唔多

地鐵個個站都咁多人
特乜撚野急呀

講地鐵講到市中心...
香港市區話大唔大話細唔細, 冇山冇海實夠複雜

我話香港好過日本
你就講日本差既原因
姐係你都承認啦？

都係嘅，以佢淡水綫個長度
仲要有條綫係直頭Y型叉開

如果東京黎講.....剩係計23區都已經1/4個香港咁大........
大阪市都差唔多1/4個香港咁大喇
重要香港得一間(最多計埋KCR咪兩間)鐵路公司；東京同大阪有幾多間鐵道公司就唔數喇
重要歷史都差好遠喎，真係可以直接比較咩

人人識講, 整快速同通勤快速噉嘅速達車種之上多月台先直接係香港(以至任何地下鐵路)救星
平行新線做到幾多成效果唔知道

咪講到人地未去過
事業係好撚柒亂
適應到都唔代表易適應
結論弱智論點

新大阪同大阪個幾個站真係

你話日本地理同城市規劃差我梗係可以認同, 即係香港先天好過日本
可比嘅軟件唔好意思, 日本後天應付得好啲

台北機鐵唔好提啦

大阪地鐵乜柒都無得睇你唔講？

香港少山？
日本先少下哇？
你住係香港？

浪費晒個大mon
啲字難睇 閃燈圖案閃左好似無閃咁
仲有好多空位 其實唔一定要用盡個mon
人地日本cut一半都可以好清楚

閲讀理解fail?

香港地理好過日本
山多平地少
地底多數係花崗岩
你睇下港島啲站要起到咁深咁知香港先天唔好啦

而家堆新車唔係有喇咩
香港個d未翻新之前咪又係乜都無

太子同旺角呢兩個站嘅互換系統真係好尾機
如果佢可以做埋油麻地站荃灣綫(往荃灣)同觀塘綫(往黃埔)，以及觀塘綫(往調景嶺)同荃灣綫(往中環)互換就perfect池啦

大阪啲地鐵直情連圖都無張

想問好耐 點解東京地鐵圖可以咁鬼亂?
成pat站同字痴埋一舊
我見紐倫港+莫斯科都無畫到咁亂
係因為站多定係點

英國佬真係有遠見

多站

多謝英國佬喇，同月台轉乘呢樣係香港地鐵最好之處
不過而家d新線都唔得喇

有得有失都睇唔到優勝之處你慢慢派曬啲膠把
要造就成功嘅鐵路香港條件贏晒, 差在等儲夠人

無計啦 新線後期加落去
點攝都攝唔到同台轉乘
Btw荔景站就真係要讚 當年擴建好大工程

如果香港由1970開始冇發展咪屌打囉

討論得即係嘗試比較, 一句比較唔到ko唔使抝喇, 唔可以噉嘅...
Measure what is measurable, make measurable what is not

我油麻地站嗰個建議應該唔算難整

令我諗起新巴d椅

唔係無得比，而係應唔應該用同一把呎去度姐

如果世界係咁簡單就好
之前都有巴打講過訊號系統既問題
仲有西鐵起既時候冇人估到會兩鐵合併
所以啲牆先拆到一個個"loan"咁
仲有成4條扶手電梯
東馬鐵都係自己既梗係整好啲
不過最sosad係沙中線因爲budget問題
Cut撚左鑽石山既同台轉乘

我同意日本地鐵嘅報站係好過香港
香港地鐵個報站嗰塊牌又落後又花
但係同月台轉乘的確係香港地鐵做得最好
太子站同旺角站真係好尾機

鑽石山真係

唔賣廣告點畀你兩蚊程？

所以有人屌日本做唔到同月台轉乘係好無謂，根本就唔同時期起好
已經唔講唔同公司既鐵路

香港係好好，但無需要踩到其他地方一文不值

香港地鐵起得仲早過新加坡
市區樓宇又密集，技術難度高
都唔明點解新加坡可以起得咁差

屌你戇鳩少陣好冇？香港有幾大呀？豆腐潤咁細，旺角行都行到去尖沙咀啦，井底之蛙

當年九鐵起嗰陣時都冇諗過會合併
所以冇諗過會同東涌線同台換乘
佢哋與大家會落返去地底拍卡之後再上返去

仲要屌打，用埋哂啲狗字

用埋D日劇或者日本藝人名去奶日本鞋底真係別有一番知味

應該唔得，而家觀塘線用緊個層月台無路軌落到佐敦

九唔搭八
崇日狗係咁

人有mon你有mon
你個mon柒過人咁梗係屌架啦
比較就梗係搵人地好既地方黎比較
唔通人地成績差所以你就可以成績差？
有mon唔識得好好利用
同得物無所用 冇乜分別

或者咁諗

冇紙圖>>>有紙圖 > 香港mon >>>日本mon

難波夠行到去梅田
但你講出黎既作用係咩？

唔係做唔到嘅，不過要好似之前上環站咁封咗幾日囉

真係多站
倫敦同東京計都市圈全路線圖仍輸蝕, 話雖如此皇居已經減輕咗潛在混亂程度
NYC啲train另一回事

重要顧埋何文田同黃埔個段呢.......何文田落黃埔得單軌，個信號系統點玩

香港地鐵個點燈圖（唔知點叫）已經好足夠
西鐵啲mon根本多鳩餘
地鐵啲點燈圖一早做到哂

修改現有管道工程實好宏大

點燈圖好麻煩，一有少少延長就要全部換晒
電腦入張SIM卡就搞掂

你咪行睇下幾耐囉。城市規模差咁遠，佢地考慮既喇自然唔同啦。
香港人口密，地方細，就梗係想你班返工狗轉線有幾快得幾快。仲有你來來去去都係兩條唔線相接，日本隨時幾條線。

東鐘駁港島線再加調景嶺線係同一個站轉車你咪又係轉到嘔泡。

地方細就，鐵路相對簡單，就笑人複雜。

崇日？我未講德鐵呀，一分鐘都唔撚遲呀，香港？

訊號故障啦

Shit MRT
Third rail is for third world
簡單一條EWL都仆直

首先觀塘線同荃灣綫要停n年/行short loop做修改，同時彌敦道要封左大部分來起新的隊道，咁搞法我諗應該全港大塞車

可以叫閃燈圖
不過幅圖都已經畫到好勉強
用LCD mon都係大勢所趨
閃燈圖零件保養好煩
而且每加一個站又要加閃燈又駁電路
一架車都80塊板
俾我係狗鐵就梗係換LCD mon
好心就俾多少少錢執下D animations

介要貼圖話人地圖亂，你將港鐵幅圖縮到東京鐵路地圖比例睇既話我怕用放大鏡都睇唔到港鐵既站名呀

得罪講句
佢無用西鐵個mon賣廣告
我覺得都算係咁

你要計埋人香港屈機啦，千幾億起條高鐵，其他國家暴動左啦？

香港我都唔明點解係要powerpoint形式顯示 ，日本依方面真係做得幾好

日本大站基本上一去返中轉嗰層都好易搵到其他線
唔覺有咩唔方便

係喎 馬鐵會就返東鐵左落右上 大圍可以同台轉乘
但係西鐵唔會就返東涌線 搞到南昌站冇得同台轉乘喎
尖東個站又同尖咀隔咁遠 美孚又係隔好遠
紅磡可以同台轉乘 但係時間永遠都夾唔到成日都要過對面月台搭
咁多條綫 西鐵都算低汁

懶

成件事就係劏房，笑人間豪宅打理得亂。

港島起得深好似係本身要避開高樓大廈同埋街道窄

算啦, 頭腦簡單身在福中不知福

噉佢講地鐵要陪下佢嘅

正你老母 去撚過英國未

南昌有誇月台轉乘，不過係單向
尖東美孚始終當時仲係兩間鐵路公司，歷史問題
紅磡起緊新月台，遲d沙中線開落一層就轉到車

最主要要考慮埋列車加速問題
太多站駛下停下會好撚慢

係屋仔笑人住宅大廈

無錯係呀，當年南昌因為都仲係分開公司所以轉車嗰陣時要拍卡所以要落返去地面

英國underground 得DLR叫好啲
香港地鐵完勝 方便又乾淨！

好難相信用香港鐵路同日本比囉，拎幅地圖出嚟，喂大佬東京我唔撚識，但佢係一個府，入而好多區。你拎香港咁小規模同佢比，我真係打哂冷震。
仲要好有自信，坐個地鐵都有優越感。

知唔知香港同日本人口同密度分佈先?

港鐵既配線圖，老實講已經係好簡單......
咁都搞唔好係應該仆街冚家剷全族死

辣殺方面 狗鐵真係屌打日本

你睇睇地圖比例得唔得呀？人地隨時兩個站由將軍澳去到天水圍咁遠喇.....唔該.....好心啦

成日都見到幅圖入面啲鋸齒邊就打冷震
次次搭親都諗佢會唔會轉設計
不過好似FF太多
利申：設計撚

如果佢呢個都賣廣告實俾人屌死

我日日大圍坐去沙田連車都唔洗轉，睇下港島線要轉月台幾撚煩。

東鐵線屌打港島線

私鐵以方便就腳嘅服務同JR爭, 因應車站設車種停車方式, 既做運輸亦做社區地產生意
同等距離太多站呢點處理得宜唔係問題

其實東京圈私鐵嘅模式比較似香港D巴士

大阪御堂筋線有啲站翻新緊啦，梅田站月台兩年幾前翻新完啦。

提起御堂筋線我特別鍾意佢啲光管扮大型吊燈咁嘅燈飾，娘得嚟幾得意

成日都見到幅圖入面啲鋸齒邊就打冷震
次次搭親都諗佢會唔會轉設計
不過好似FF太多
利申：設計撚

日本新型列車個 mon 啲資訊顯示，設計同實用程度真係無得輸 ，地鐵明明後出，都唔識參考下，裝咁大隻 mon 結果大部分都係空白

就算好似 JR 山手線拎每度間其中一隻 mon 賣廣告，都係無聲咁播 (有日文字幕)，唔會好以「撈騷」同「新聞曲線」咁嘈之巴閉

下你話日本JR/私鐵wayfinding同signage system差我真係笑而不語

唔係懶 係錢既問題

First Group 連同狗鐵成功投得大英帝國西南鐵路專營權。有冇人想討論下？

再先進嘅鐵路技術 再醒目嘅站點設計 都俾一間垃圾公司騎劫左喇

係班膠層冇taste, 你睇而家個新livery就知

講真，以前個套有帽有柴形好多，有d日本feel

London都有對面轉車不過勁少

個人覺得東京鐵路同香港地鐵既方便程度差唔多 只係因為多站你先覺得佢亂姐

日本地鐵未搭過...
但係我肯定香港地鐵好首爾多多聲...
首爾地鐵站行去機鐵站行到我爆粗咁濟
個站又冇冷氣 又冇𨋢
連扶手電梯都冇多條
全部都係樓梯 又要挖得深
拎住啲行李行條路行到隻狗咁
係東大門歷史公園(?)
2號綫轉4號綫遠到hihi
2號綫轉盆唐綫條樓梯長到乜咁
每轉一次綫就行到狗咁
仲有
有啲車站係你入閘之後就要決定好你要去邊面
入邊就要勞煩地鐵啲職員開個閘俾你去返去對面
總之係首爾搭地鐵係一件好麻煩既事
其實首爾地鐵真係1d都唔user friendly

PS:首爾地鐵唯一好處係可以光明正大咁食野

唔只日本 去完東歐 你就會覺得香港地鐵其實唔差 講緊配套

留名

佢以為日本得返條鐵路

不過香港既機鐵都係一樣咁廢
係可以提早check in咁解

另外香港好既係
車站設計有諗過人流方向管制（講緊地鐵）
入閘既人基本上唔會同出閘既相遇
當然前提係啲人行岩路

同意高層完全唔識美感
正確黎講係上一輩都唔識美感
深深明白文化真係一點一滴去累積

日本每個站都有廁所完勝

好想聽你用蝗語讀出黎

要起個時設計好
唔同時期起就好難喇

哩個回合打和

預辦登機服務同埋機場站嘅設計，唔係好多地方可以做得到
當然哩啲又係英國人遺留落嚟

硬件就一定係香港地鐵好d
日本通勤車相對簡陋，好似d 門邊，新車都勁大條gap 入風入聲
仲有d 過道位，可以成隻腳插入去，好易發生意外

但軟件就日本好好多
車內LCD mom 其他人講過唔再講
月台新換果隻新LCD PIDS 係totally rubbish
字又細，東西鐵顯示卡數又淨係間歇顯示，明明個mon 大把留白位
又睇唔到未來2班車目的地，仲衰過以前LED 顯示

個post引咗好多鐵路迷入嚟

屌打

今年地鐵唔加價就即刻有人J

根本香港地鐵同機場都係世界級 貪隔離飯香

瑞士屌打香港日本啦

但都算易理解既，香港鐵路算好有效率

日本鐵路有部叫精算機既野，專係用黎計轉車車費，睇下駛唔駛補錢
齋呢樣野，日本鐵路已經煩到嘔

你知唔知香港一有鐵路覆蓋到既地方就會cut巴士小巴

你拍8達通咪得

你認真？

佢地而家開始話唔prefer整對面月台轉車呢種模式，因為啲人好容易塞咗喺月台

東京車廂入便d 指示圖好d wo

每個站有bumber, 鬼佬唔識漢字都易記d
同埋有講明你係第幾卡， 近邊個出口
香港d 車卡指示極少

但係東京d 幕門 好廢
好多站 如果拎多d 野都行得好撚窄好危險咁

日本人番工搭地鐵好似要被車長格硬推入車廂再人手拉埋度門

原來港鐵係倫敦、斯德哥爾、都柏林、墨爾本都有業務

人哋八達通負左錢出唔到閘

不過聽聞墨爾本做得好垃圾，全澳洲最垃圾

好似無去過咩站係對面轉車 多數都要行樓梯
拎住d重嘅行李轉車先最麻煩 不停上落樓梯 攰到仆街

唔知點解日本地鐵站d𨋢全部豆潤咁大
好似香港舊唐樓d𨋢咁 企多兩個人都逼爆

如果地鐵肯跟JR嘅設計就正

source:

MTR 係屈機啦

其實係比較梗
英國單一公司制度vs 日本小家族公司各自發展既文化分別

而家大陸好多地方都抄/搵香港MTR 幫手，所以大陸既城市鐵路都開始完善。

利申，周遊列國， 去過好多國家

以前就係

東京搭地鐵真係痴線，指示真係好亂
架車去緊咩方向都可以完全唔知，唔知到唔到目的地

小心比狗咬
又比人笑你唔識日文咖啦

但我好欣賞日本地鐵車側邊有目的地顯示
香港應該要學下，好似東鐵有n個終點站，有車側顯示會方便好多

月台、車側有方向顯示，有睇嘅話點會唔知

屌乜撚野打，屌你老母

安全問題掛
你知地震幾煩

好多都係戰前起落
以前邊有咁多人逼
戰後起個啲又已經冇地方

屌打

屌你老母呀

仲以為你叫地鐵裝Linux

你係香港由細住到大
咩都習慣晒同點搭緊係啦

相反日本人都會好似你咁諗覺得日本屌打香港

香港：
有月台幕門
升降機必備
出口多數有電梯
大堂貫通各出口

日本：
有Locker
有廁所
轉車有時要走上走落
同月台有唔同車較混亂

但係Stockholm好似做得唔錯
先做地鐵，再做城際，而家仲做埋通勤

平均都係寫2-3個站做方向
其他都要靠睇月台中間啲站牌同埋路軌後面嗰啲燈牌

香港有左閘門之後畫曬上去係幾方便

啲去過香港既日本人都話香港好方便

Sorry 完全唔覺
淨係佢準時呢一點已經贏哂

可能係既 但日本人屌打香港人

地鐵講準時？你係咪講緊jr？

日本唔止幾間鐵路公司亂 連鐵路路軌本身都亂
幾間公司都有自已路線同列車 共同租一條路軌 點唔亂
最經典就係神戶 一間路軌公司 四關地鐵公司用

地鐵一定係香港win
但如果同JR 比 就差小小

我反而想知係咪全世界既鐵路

得香港先有錢賺
係既港鐵屌打全世界啦

神戸真係痴線
唔洗出閘但分左咁多咁多條線

香港東鐵仲衰啦咁
如果係千九車，得勁細行字寫部車去邊

觀塘線又係臨到何文田前幾個站先有報站話部車去何文田定黃埔

日本私營你同講唔賺？
香港咁平你都好拎黎講
唔好拎日本最低工資比
佢地上班族都係同香港差唔多

我天水圍出尖東紅磡都成廿蚊已經覺得好貴

我覺得香港既車費好貴喎

香港地鐵嘅上蓋物業先賺到fat一fat
你地每日搭地鐵嘅錢其實對地鐵嚟講好少錢

香港地鐵都無需要做間隔
講第幾卡第幾卡根本冇其意義

其實佢每日每個一程5蚊
來回10蚊 全香港一日咁都人搭

每個咁10蚊，個到既錢真係

多

成本好大嘅地鐵
信號系統列車路軌，都唔知幾多億，仲要保養維修，但係只係收十蚊廿蚊

駛唔駛要隱藏

日本地鐘早起咁多，香港有得睇晒人地經驗先設計實會好好多

雖然mtr d 櫈冇咁舒服, 但我寧願都係依種, 感覺上易清潔d

點會冇意義，淨係等啲人一落車就知向邊個方向行已經差好遠啦，你睇下銅鑼灣站啲人好似盲頭烏蠅咁周圍撞就知啦

仲有廣告費

日本基建不嬲斷鳩估架啦
火車行窄軌 首都高得2線 橋高3.7m行唔到雙層巴 滿天電線 地底亂柒咁挖
不過就係咁先有味道 正如九龍城寨咁
小至三腳插 大至玫瑰園計劃 英國佬搞基建真係無得輸

日本發展係大財團各有各做 無一個大規劃
香港發展係先畫好有一個新市鎮 之後成個整體咁去劃 統一得多
各有各好啦 不過而家香港係d已發展新市鎮加野難度高到仆街

97起既野大部分都係垃圾

各有各好
我鐘意香港地鐵火車隔離就轉到車（當然有d要上上落落）
我都鐘意日本火車有特急準急普通之類

香港咁細 日本咁大

日本地鐵站d廁所使用率高但都乾淨
香港西鐵d廁所

西鐵唔算啦

新巴嗰啲舊車椅一早換哂做膠皮

西鐵規劃咪又係英國做 果時支那仲要唔想起
英國最撚失敗ge規劃咪天水團 同大財團私下協議 真正官商勾結
btw離哂題添

淨係遲到會道歉果下已經屌打你班港奴

以前城巴都係呢d

人種問題

火車頭等

唔係你以為頭等真係高級啲...
你左緊塵埃同汗蹟咋

呢先係Stockholm metro logo

想起韓國地鐵

如果講最垃圾，紐約地鐵算唔算係

見過啲相，入面啲宣傳品同制服有mtr logo

垃撚圾，支那重好過佢

細個一拍比老母屌

又好似係幾好

係英國搭地鐵搵到我就死 邊忽好

點解香港人咁撚鐘意用一個國家同自己比

呢個真係好正, 第一次去日本見到真係耳目一新

日本d車掌人手報站其實幾過癮

香港人會嫌煩，就算聽左都唔會入耳，自己搞錯左都會屌職員

東京繁忙時間搭地鐵

btw

好似唔係地鐵喎

唔係地嘅 不過係鐵

世界級城市世界級霸權要求世界級服務唔過份, 精益求精

呢個post off晒topic
東京東西線新宿線幾正嘅, 當然不得不提(冇咁迫嘅)浅草線同副都心線

第二條片係太空強國地鐵

老實講對地鐵高要求一d都唔過份
同埋都係個句，香港係好好，但唔代表人地個d一文不值

點解香港人咁崇外？明明香港都做得好
但永遠都屌左先
btw香港唔係國家？

有d好好笑

一日唔知要講幾多次

咁ching一定唔知英國地鐵又窄又逼仲要上唔到網啦

有d又真係好hea hea完全唔入咪根本聽唔到佢報緊站

真係要比機會佢再講過

上次係日本同坐地鐵車尾
條友chok到把聲成個曾智偉咁
「次はxxx xxxです」
仲要望住佢講，真係笑撚死

唸經咁樣

有啲車掌好重鼻音
好似鍊住個鼻講

人地D圖真係簡單得來又畫得好清楚

除左差我都唔知講咩好

睇得出有構思過
文字圖片嘅大細擺位啱啱好

屌你老未打咩

正呀喂

如果加埋預計到站時間同對面線列車開出嘅時間會比較好
不過我哋都唔會期望佢做啲咩

判比地鐵搞最重要係想收工會皮 好似係

有冇utube?

認真 香港好過日本好多
香港起碼每個港鐵站都有一部lift
日本認真無乜
次次拎行李都有少少煩

我覺得大阪啲舊站最大鑊係好撚窄
好似動物園前咁
大大碌柱頂左3分2個月台
次次行過都驚跌落去

講緊指示，方便
同埋正常人都係拎東京大阪黎比
講真差唔多

香港地鐵的確係頂級超卓
搞房地產就仲撚勁

俾人屌就有

車廠上蓋物業發展係咪香港發明

邊撚個話香港地鐵屌打日本？

屌你老母狗鐵

次次有事故都可以推上黎

bin c

香港大學就真係屌打啦

壞車黎講應該係

前面班友J左成廿幾頁

笑撚左😂😂😂😂😂

問下佢哋依家有無搭緊囉

屌你老母打

BIN C

打佢老母屌

推
屌到冚冚聲啦弱智閪樓主

請問邊度屌打

淨係覺得 d jr站好大好有大都會感覺好正

停鳩埋

吊你老母黎打

所以樓上d人成日拎香港野黎打飛機真係好噁心
成日壞都敢話屌打日本 人唔笑狗都吠

屌你老母
屌打你老母就得
冚家鏟狗鐵

塞緊地鐵既巴打睇到呢個post有咩感受

加價方面

可以成條線收皮呢樣真係屌打日本既

認同，鬥垃圾方面

運豬同運人點比

屌打自己啦

鞭！

日本一度壞連同直通運轉一堆綫一齊攬炒啦

又到左鞭屍時間

Binc

我就唔撚信日本唔會壞

一個公司壞仲有n間公司
香港 得一間

好個撚頭呀"

今日又壞啦

成班仆街啦，J到陽痿啊就黎。
呢d post 要長期鞭屍。

臉皮厚呢方面真係屌打

成撚日壞都仲好意思加價

打到啪啪聲

除咗日本仲有邊度係幾間公司一齊run又有overlap

用支那車廂垃圾管理嘅香港地鐵完全贏哂
日本人根本唔識野啦

咁又點屌打日鐵呀

用屌打呢d詞語 學足哂支那人ge口面皮同鍾意打J

點加都真係平
日本兩個站都200yen

一開完post吹奏就出事

屌你老母啦
本來唔洗咁貴

今日搭足兩個鐘，真係好抵

人地平地有空間起平行新線嚟搭囉

人哋有競爭

今日入呢個post 真係別有一番風味

好難比
兩邊都好

日本的士都好貴

對唔住我錯
垃圾狗鐵

樓主

樓主燈死香港狗鐵

笑撚咗
啱啱睇完新聞講要行隧道 轉頭就睇到依個post

樓主真人係燒生？

山

真係好屈機

binc

人身事故

認真人哋新加坡嗰條真係成日壞車
仲要壞嗰條係最重要果兩條係南北線同東西線
即係等同香港嘅東鐵線再加荃灣觀塘線

日本電車有事會極速公佈 而且盡快打開門比你走

同埋一定出證明紙 同埋馬上回水

利申: 日本番工 試過收現金回水 並免費轉乘另一鐵路

樓主老母畀連登仔屌打

鞭屍時間又到

龜鐵出接駁巴士就要感恩

去完台灣同韓國覺得香港比較方便

今日港鐵屌打哂全世界鐵路啦
樓主快啲出黎

馬時亨快啲出黎攪期望管理啦

人地一條總武線一條山手線日日爆車都少聽會壞車
膠鐵

Bin

binc

今日屌打日本地鐵

屌你老母狗鐵三日一小壞， 十日一大壞
仲年年加價， 咁都好吹奏

故障同加價方面的確屌打

屌 慢左上連登
諗住快過你地

push

食屎啦！剩係比車廂寧靜呢方面，
日本已經屌打返香港
更唔好講狗鐵仲要成撚日壞

香港MTR？收皮啦 今晚收工先至停電故障...

97前絕對屌打

依加人唔笑狗都吠

負皮左

燈神樓豬

笑撚左

開咗幾日就鞭屍

日本地鐵有無試過一日故障2次

樓主不願面對

你去新宿玩下轉線

唔記得邊個東京市鐵. 轉線行左10分鐘以上...

英國地鐵正 ？

唔好講其他，日本由大阪去京都既火車時間，分分鐘快過你 上水大埔出港島，點屌打？

唔好話新不如舊？
設計師唔多用腦筋，何文田站、新金鐘站同鑽石山站轉車完全user unfriendly .
班友有無諗過點方便乘客？

係

Agger

呢樣嘢唔認同 九七前MTR/KCR
有幾單仲大獲過琴日果單
84年九鐵有單喺上水出軌
91年地鐵同九鐵都試過電力故障搞到大癱瘓
93年地鐵試過脫卡
仲有好多大大小小事故係果時資訊唔流通
同埋果陣時啲人無咁緊張先無上新聞

中環行去香港站
尖東行去尖沙咀

係私營公營有d亂 成日出閘轉線
唔似港鐵一鐵獨大

用個城市黎同成個國家比

咁都叫鞭屍 你地真係未見識過其他地方延誤壞車衰過香港幾多倍

日本近呢幾年試過追尾
撞工程車撞到出軌

你搵d垃圾黎比梗係屌打

講起呢樣我都記得一次我係荔枝角站增值
部增值機食左我一百蚊，之後我去揾人搞，前後五分鐘佢就揾到人幫我搞，重幫我增值返
其實香港地鐵呢方面真係冇得輸

香港試過脫軌未？ 日本最幾年先試過

標準軌, 高速路段一直線, ATO, 市區為主, 出乜軌

兩個站嚟

1. 十字型點unfriendly?
2. 中環繞道落成前唔想郁干諾道中地下, 平行同垂直交錯各有優點, 金鐘站月台向東開空間上容許, 同南港島綫一齊起到, 東鐵得到南向延伸空間走線又唔同其他路線重叠(南港島線除外)
3. 借火車擴大車站情有可原, 預留跨月台畀市區新線更佳

輕鐵上年定今年先試過喎

兩個站嚟?

我講重鐵你講輕鐵...

一個飛站一個站站停都有得比？

得啖笑

唔知有冇覆過
JR作為火車鋪排係一個傳統火車站, 平行排晒啲月台同路軌
有不同公司不同站, 啲人更加要明白正常城市平地上係唔應該使做跨月台轉車, 市區街道網係堆格仔鐵路都應該係塊井字
香港噉兩條線性走廊滙聚落一條複線路段出市區或過海, 先令跨月台成必要, 無他, 冇跨月台不如死咗佢
以獨立路線交匯轉車同直通運轉各有長短

咁係因為香港好小線遮
日本咁多線

脫卡試過

出軌都試過
不過成車都無人咁解
1984年九鐵

輕鐵成日出軌架啦

規模都唔同 好難比較

甩卡仲好似係世界史上第一次

樓主出黎啦

廿多年前，觀塘線列車其中一卡都試過甩車軸

我代答：講緊合併前嘅地鐵，唔係而家條港鐵

有冇地方試過轉向架鬆咗?

日本地鐵好靜香港地鐵變到大陸人個公園咁

東京jr少壞車但日日人身事故呢，明知多人鐘意跳軌但得山手線有幕門有鬼用咩。

港鐵都算好，大部分線都有幕門。

利申，之前去東京，日日都見大堂個mon話某某線人身事故

8x年九鐵試過 炒埋一碟
好在架車無客

日本都係地鐵脫
一樣係市區
日狗

地鐵的話甩卡都試過

比呢啲真係好岸鳩
我都已經無講港鐵班次既密集程度

我計過，繁忙時間金鐘夠膽死40秒就一班車

唔知係咪去左日本成5次
所以慣哂點轉車 , 最重要係 d app 勁到癡線
點樣駁點樣行都教哂你
同埋我覺得日本地鐵雖然複雜同多
但一塊牌睇哂去邊度幾錢點轉真係幾好
香港果d 叫人睇 matrix 真係癡癡地

你係咪去左錯大陸呀？

FF mode
將成個香港覆蓋鐵路網絡
之後政府收返成個地鐵 香港人唔洗比車錢
遊客就可加可減
再之後Cut 晒/保留部分（出入機場）巴士 小巴 的士
最後開返條路比人踩下單車代步算數

屌你老母打
死大陸狗

人地人口密度冇咁大